香港四大地產商表態支持“港版國安法”立法

香港四大地產商表態支持“港版國安法”立法

“港版國安法”正交付人大審議，香港商界普遍支持“港版國安法”立法，並認為立法將為香港整體市民提供保障，鞏固香港國際金融中心地位。

而香港四大地產商新地集團、長和集團、新世界集團、恆地集團近日均發聲支持“港版國安法”，認為該法案能夠穩定香港局勢，為香港建構起更安定有序的投資、營商和社會環境。

從左到右：李澤鉅，李家傑，郭炳聯，鄭家純

據《大公報》5月27日報導，全國政協常委、李嘉誠長子、長和集團主席李澤鉅25日表示，現時香港正處於政治紛亂及營商環境不明朗之氛圍，期望“港版國安法”能穩定香港之局勢，恢復社會及經濟活動的正常運作。

全國政協常委、全國工商聯副主席、香港恆基兆業集團主席李家傑則表示，訂立“港版國安法”，正是為了維護香港的長治久安，若失去和平和穩定，繁榮和發展就無從談起，香港的經濟地位也難以保存。他說：“當務之急是要不遺餘力地去保就業、護民生，全力以赴去振興經濟、刺激消費、保護市場，這一切都必須在國家安全和香港社會穩定得到保證的情況才能進行，否則任何努力亦屬徒然。”

全國政協委員、新地集團主席郭炳聯稱，國家安全是“一國兩制”行穩致遠的重要基石，訂立“港版國安法”可有效締造香港安定有序的投資、營商和社會環境，保障市民大眾的利益，鞏固香港國際金融中心地位。

郭炳聯特別強調：“中央已明確指出，會繼續依法保護投資者、企業以及市民的合法利益，相信未來中央會繼續堅定不移、全面準確貫徹落實'一國兩制'，保障香港的長遠利益和繁榮穩定” 。

原全國政協委員、新世界集團主席鄭家純指出，對於一切可以保障國家安全，維持香港繁榮穩定和促進特區長遠發展的法律及政策表示支持，相信有關法規會為本港建構更平和的營商環境和社會氣氛。

數據顯示，香港經濟高度依賴房地產行業：據港府2018年統計，地產業佔全港GDP10%以上，而房地產相關行業的投資與消費佔全港GDP超過40%，甚至一度過半數，而港府財政輸入約四分之一也直接來自於地產業。

但“修例風波”引發的暴亂嚴重影響了香港經濟，加上疫情和“中美貿易戰”等影響，香港第一季度經濟遭遇重創。根據香港統計處5月4日公佈的官方數據顯示，香港今年第1季度經濟增長（GDP）較去年同期下跌8.9%，是有統計以來的最大單季跌幅。分析人士指出，香港經濟的前景並面臨極大的不確定性。

而香港經濟的支柱房地產業也遭受衝擊。仲量聯行在2020年2月發布的一份報告指出，由於修例風波等因素影響，香港地產牛市在連續上漲11年後於2019年結束，資本價值和租金在過去十年首次下降。部分地區資本價格跌幅達到20%。

香港《文匯報》報導稱，香港商界普遍支持“港版國安法”立法，並認為立法將為香港整體市民提供保障，鞏固香港國際金融中心地位。

香港特區行政長官林鄭月娥26日出席行政會議前會見傳媒時表示，很多商界領袖都希望有一個安穩的投資環境、一個可以讓家人安全生活和居住的環境，涉港國安立法有助於鞏固香港國際金融中心地位。擔心相關立法影響香港商業、經濟地位的人是過慮了。

中共搞咁多野就係想你班友歸邊幫手打金融戰
連登仔轉頭又不願面對

太古仲企硬

e個就緊係，97後，地契問題，一直唔公開解決，
地產商唔只係春袋比人練住，而係全部身家

其實10年前一早有人發起擺買大地產商樓
不過鬥唔過佢地
幾黃都好都好難

蒙著嘴說愛你真係好正

屌,覆錯

個春袋俾人捉住 有得唔支持咩

俾人揸住春袋有乜辦法？